{
  "metadata": {
    "exam_type": "110",
    "exam_name": "警察人員考試",
    "level": "三等",
    "subject": "消防與災害防救法規（包括消防法及施行細則、災害防救法及施行細則、爆",
    "exam_time": "2 小時 座號：",
    "code": "50640"
  },
  "notes": [
    "※注意：禁止使用電子計算器。",
    "①不必抄題，作答時請將試題題號及答案依照順序寫在申論試卷上，於本試題上作答者，不予計分。",
    "②請以藍、黑色鋼筆或原子筆在申論試卷上作答。",
    "③本科目除專門名詞或數理公式外，應使用本國文字作答。",
    "①本測驗試題為單一選擇題，請選出一個正確或最適當的答案，複選作答者，該題不予計分。",
    "②共25題，每題2分，須用2B鉛筆在試卡上依題號清楚劃記，於本試題或申論試卷上作答者，不予計分。"
  ],
  "sections": [
    "甲、申論題",
    "乙、測驗題"
  ],
  "questions": [
    {
      "number": "一",
      "type": "essay",
      "stem": "依消防法所訂危險性救災行動認定標準,有關「無人命危害之虞」的定\n義為何?災害搶救現場有何情形之一者,即可認定為消防法所稱「危險\n性救災行動」?請分別詳述之。(25 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": "二",
      "type": "essay",
      "stem": "某一餐廳串接使用 20 公斤液化石油氣鋼瓶 8 支,請詳述其安全管理規定\n為何?另對於串接使用場所,瓦斯行在何種情形下,不得供氣?(25 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": 1,
      "type": "choice",
      "stem": "依消防法規定,有關裁處新臺幣3,000元以上15,000元以下罰鍰之行為,下列敘述何者錯誤? (A)無故撥打消防機關報警電話 (B)不聽從消防機關搶救火災,對人民限制使用建築物之處置 (C)拒絕消防機關調度民營事業機構之車輛 (D)毀損蓄供水設備",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 2,
      "type": "choice",
      "stem": "依消防法及消防法施行細則規定,有關製定消防防護計畫,下列敘述何者錯誤? (A)地面樓層達11層以上建築物,其管理權有分屬時,各管理權人應協議製定共同消防防護計畫 (B)地下建築物,其管理權有分屬時,各管理權人應協議製定共同消防防護計畫 (C)一定規模以上供公眾使用建築物,應由管理權人,遴用防火管理人,責其製定消防防護計畫 (D)建築物管理權有分屬無法互推召集人時,防火管理人得申請直轄市、縣(市)消防機關指定之",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 3,
      "type": "choice",
      "stem": "依消防法規定,下列何者不屬於應設置住宅用火災警報器之場所? (A)不屬於各類場所消防安全設備設置標準應設置火警自動警報設備之老人福利機構場所 (B)不屬於各類場所消防安全設備設置標準應設置火警自動警報設備之住宅場所 (C)不屬於各類場所消防安全設備設置標準應設置火警自動警報設備之飲食店 (D)不屬於各類場所消防安全設備設置標準應設置火警自動警報設備之旅館",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 4,
      "type": "choice",
      "stem": "在消防法規定中有關「吹哨者條款」,即鼓勵相關利害關係人進行舉發,而且可以獲得獎金之條 文,係指規範下列何者? (A)舉發公共危險物品及可燃性高壓氣體未依其容器、裝載及搬運方法進行安全搬運;或達管制量 時,未在製造、儲存或處理場所以安全方法進行儲存或處理 (B)舉發未依法設置消防安全設備 (C)舉發未依法維護消防安全設備 (D)舉發未依法辦理防火管理",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 5,
      "type": "choice",
      "stem": "依消防法施行細則規定,有關火災現場處置,下列敘述何者錯誤? (A)警察機關得封鎖火災現場 (B)火災現場尚未完成調查、鑑定者,應保持現場狀態 (C)非經調查、鑑定人員之許可,任何人不得進入或變動 (D)受災民眾遇有進入找財物必要時,得同意自行進入",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 6,
      "type": "choice",
      "stem": "依消防機關火場指揮及搶救作業要點規定,消防同仁須於出動警鈴響起至消防人車離隊,白天80 秒內,夜間120秒內為原則。且出動時間目標達成率須在多少以上? (A)百分之八十 (B)百分之八十五 (C)百分之九十 (D)百分之九十五",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 7,
      "type": "choice",
      "stem": "依災害防救法及災害防救法施行細則規定,有關中央災害防救委員會之任務,下列敘述何者錯誤? (A)推動重大災害防救任務與措施 (B)協調各種災害防救業務計畫間有所牴觸而無法解決者 (C)協調金融機構,就災區民眾所需重建或修繕資金,予以低利貸款 (D)決定災害防救基本計畫",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 8,
      "type": "choice",
      "stem": "依災害防救法施行細則規定,有關各類災害定義有明定環境污染者,下列敘述何者錯誤? (A)輻射災害 (B)毒性化學物質災害 (C)森林火災 (D)公用氣體與油料管線災害",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 9,
      "type": "choice",
      "stem": "依災害防救法規定,各級政府對於救災所需必要物資之製造、運輸、販賣、保管、倉儲業者,得 徵用、徵購或命其保管,有關違反各級政府所為之處分,可處負責人罰鍰,下列敘述何者正確? (A)處新臺幣5萬元以上25萬元以下罰鍰 (B)處新臺幣10萬元以上50萬元以下罰鍰 (C)處新臺幣3萬元以上15萬元以下罰鍰 (D)處新臺幣30萬元以上50萬元以下罰鍰",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 10,
      "type": "choice",
      "stem": "依災害防救法規定,為減少災害發生或防止災害擴大,各級政府平時應依權責實施減災事項,下 列敘述何者正確? (A)老舊建築物、重要公共建築物與災害防救設施、設備之檢查、補強、維護及都市災害防救機能 之改善 (B)災害防救組織之整備 (C)災害監測、預報、警報發布及其設施之強化 (D)對於妨礙災害應變措施之設施、物件,施以加固、移除或改善",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 11,
      "type": "choice",
      "stem": "依災害防救法規定,災區低收入戶未申請政府優惠融資或其他補助,經金融機構核放創業融資貸款 者,得由X對承辦該貸款之金融機構補貼利息,其貸款金額不得超過Y元。下列敘述何者正確? (A)X=經濟部,Y=新臺幣150萬 (B)X=衛生福利部,Y=新臺幣150萬 (C)X=衛生福利部,Y=新臺幣100萬 (D)X=經濟部,Y=新臺幣100萬",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 12,
      "type": "choice",
      "stem": "依災害防救法規定,各級政府編列災害防救經費,如有不敷支應災害發生時之應變措施及災後之復 原重建所需,有關可採取之支應方式,下列敘述何者錯誤? (A)由各機關在原列預算範圍內循修改歲出分配預算規定程序檢討調整支應 (B)應視需要情形調整下年度收支移緩濟急支應,不受預算法第62條及第63條規定之限制 (C)由各機關原列與災害應變措施及災後復原重建等相關科目經費支應 (D)由行政院或直轄市、縣(市)政府視需要情形在總預算機關間循修改歲出分配預算規定程序調 整支應",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 13,
      "type": "choice",
      "stem": "依公共危險物品及可燃性高壓氣體製造儲存處理場所設置標準暨安全管理辦法規定,在一般處理 場所內,未處理或儲存六類物品部分,有關構造之規定,下列敘述何者錯誤? (A)與場所內處理六類物品部分,應以2小時以上防火時效之牆壁、樑、柱、地板及上層之地板區 劃分隔 (B)區劃分隔牆壁之出入口,應設置2小時以上防火時效之常時關閉式防火門 (C)對外牆面之開口有延燒之虞者,應設置2小時以上防火時效之防火門窗 (D)涉及製造或處理公共危險物品部分經區劃分隔,至少應有一對外牆面",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 14,
      "type": "choice",
      "stem": "依公共危險物品及可燃性高壓氣體製造儲存處理場所設置標準暨安全管理辦法規定,地下儲槽應 置於地下槽室,但儲存第四類公共危險物品且符合規定,得直接埋設於地下,有關應符合之規定, 下列敘述何者正確? (A)地下儲槽應定著於堅固基礎上 (B)頂蓋之重量需直接加於該地下儲槽上 (C)儲槽應以水平投影長及寬各大於60公分以上,厚度為15公分以上之鋼筋混凝土蓋予以覆蓋 (D)距離地下鐵道、地下隧道之水平距離在6公尺以上",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 15,
      "type": "choice",
      "stem": "依公共危險物品及可燃性高壓氣體製造儲存處理場所設置標準暨安全管理辦法規定,有關室外儲 槽防液堤之設計,下列敘述何者錯誤? (A)防液堤之高度應在50公分以上 (B)防液堤內面積不得超過8萬平方公尺 (C)防液堤內部設置儲槽,不得超過10座 (D)防液堤周圍應設道路並與區內道路連接,道路寬度不得小於10公尺",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 16,
      "type": "choice",
      "stem": "依公共危險物品及可燃性高壓氣體製造儲存處理場所設置標準暨安全管理辦法規定,液化石油氣販 賣場所儲放液化石油氣,總儲氣量不得超過X公斤,超過部分得設容器保管室儲放之。但總儲氣量 以Y公斤為限;且容器保管室出入口應設置Z分鐘以上防火時效之防火門。下列敘述何者正確? (A)X=128,Y=1000,Z=30 (B)X=128,Y=500,Z=30 (C)X=128,Y=1000,Z=60 (D)X=128,Y=500,Z=60",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 17,
      "type": "choice",
      "stem": "依爆竹煙火管理條例施行細則規定,有關爆竹煙火儲存、販賣場所之摔炮類一般爆竹煙火管制量 為多少? (A)總重量0.5公斤 (B)火藥量0.3公斤或總重量1.5公斤 (C)火藥量5公斤或總重量25公斤 (D)火藥量10公斤或總重量50公斤",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 18,
      "type": "choice",
      "stem": "依爆竹煙火管理條例規定,一般爆竹煙火輸入及販賣,應遵守的事項,下列敘述何者錯誤? (A)應向中央主管機關申請型式認可,發給型式認可證書,及申請個別認可,附加認可標示 (B)申請個別認可,並經地方主管機關檢查後,始得供國內販賣 (C)經個別認可不合格者,應經中央主管機關同意後,始得運出儲存地點辦理修補、銷毀或復運出口 (D)未附加認可標示者,不得販賣、持有或陳列",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 19,
      "type": "choice",
      "stem": "依爆竹煙火管理條例規定,未經許可擅自製造爆竹煙火,因而致人於死者,處X年以上Y 年以下 有期徒刑,得併科新臺幣200萬元以上1000萬元以下罰金。下列敘述何者正確? (A)X=3,Y=10 (B)X=3,Y=7 (C)X=3,Y=6 (D)X=3,Y=5",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 20,
      "type": "choice",
      "stem": "依災害防救法規定,下列何者非直轄市、縣(市)政府設直轄市、縣(市)災害防救會報之任務? (A)核定重要災害防救措施及對策 (B)核定各該鄉(鎮、市)地區災害防救計畫 (C)核定轄區內災害之緊急應變措施 (D)督導、考核轄區內災害防救相關事項",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 21,
      "type": "choice",
      "stem": "依緊急醫療救護法規定,救護隊或消防分隊,每隊至少應配置救護車1輛及救護人員7名,其中 專職人員不得少於多少? (A)1/5 (B)1/4 (C)1/3 (D)1/2",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 22,
      "type": "choice",
      "stem": "依緊急醫療救護法規定,救護車應裝設警鳴器、車廂內外監視錄影器及紅色閃光燈,車身為白色, 兩側漆紅色十字及機關(構)名稱,車身後部應漆上下列何者? (A)許可字號 (B)車號 (C)編號 (D)車輛代號",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 23,
      "type": "choice",
      "stem": "依緊急救護辦法規定,有關緊急救護紀錄表製作及保存,下列敘述何者正確? (A)救護人員實施緊急救護時,如家屬拒絕接受運送,應由救護人員於救護紀錄表中簽名後,不予 運送 (B)救護人員執行救護應填具救護紀錄表,於送抵急救醫院時,應由醫護人員簽章確認紀錄表所載 事項 (C)救護人員執行救護應填具救護紀錄表,於送抵急救醫院時,應由病患簽章確認紀錄表所載事項 (D)醫療機構應在救護紀錄表直接簽名,現場擲回消防機關保存5年",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 24,
      "type": "choice",
      "stem": "依緊急救護辦法規定,對於消防機關運送之救護勤務,下列敘述何者錯誤? (A)直轄市、縣(市)消防機關受理緊急傷病事故之申請或知悉有緊急事故發生時,應確認該事故 之發生場所、緊急傷病患之人數及程度等,並立即出動所需之救護隊前往救護 (B)緊急傷病患之運送,由救護隊負責,其受理申請及就醫聯絡由救災救護指揮中心負責 (C)緊急傷病患或利害關係人得向衛生主管機關申請救護服務證明 (D)緊急傷病患之運送就醫服務,應送至急救責任醫院或就近適當醫療機構",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 25,
      "type": "choice",
      "stem": "依緊急醫療救護法施行細則規定,下列敘述何者錯誤? (A)所謂大量傷病患指單一事故、災害發生之傷病患人數達15人以上,或預判可能達15人以上者 (B)直轄市、縣(市)衛生主管機關依緊急醫療救護法規定辦理轄區內醫療機構緊急醫療業務督導 考核,應每年至少辦理一次 (C)救護車依緊急醫療救護法規定所施行之定期消毒,每月應至少一次,並留存紀錄以供衛生主管 機關查核 (D)醫院收治緊急醫療救護法第 19 條第 3 項所定一定傳染病或疑似一定傳染病之病人,經依傳染 病防治法規定報告該管主管機關並經其證實後,應於 36 小時內將結果及應採行之必要措施, 通知運送救護車所屬之機關(構)",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    }
  ],
  "year": 110,
  "category": "消防警察",
  "subject": "消防與災害防救法規(包括消防法及施行細則、災害防救法及施行細則、爆竹煙火管理條例及施行細則、公共危險物品及可燃性高壓氣體設置標準暨安全管理辦法、緊急救護辦法、緊",
  "source_pdf": "考古題庫\\消防警察\\110年\\消防與災害防救法規(包括消防法及施行細則、災害防救法及施行細則、爆竹煙火管理條例及施行細則、公共危險物品及可燃性高壓氣體設置標準暨安全管理辦法、緊急救護辦法、緊\\試題.pdf",
  "file_type": "試題"
}